Grand Yoho兩房減逾50萬沽 業主持貨3年終蝕讓離場

肺炎疫情未過，有業主已減價蝕讓離場！美聯物業元朗朗城匯分行助理區域經理梁潮表示，該行新近促成一宗元朗Grand Yoho二手成交，一個2房戶獲客人以768.8萬元承接，原業主持貨逾3年終蝕讓。

成交單位為Grand Yoho 2座中層G室，實用面積約520平方呎，屬2房間隔，享開揚市景。梁潮表示，原業主早前叫價約820萬元放售，因屋苑位置便利，鄰近亦有大型商場，吸引客人洽商議價承接。雙方經議價後，最終減價至768.8萬元成交，折合實用呎價約14,785元。

資料顯示，原業主於2016年9月以約769.5萬元購入上述物業。

香港買樓買到蝕錢佢都算勁

柒頭
當交學費啦

好快千萬樓下三房

16年跌市買都輸...

9成按實有人要啦

strong hold la diu

PARK YOHO 2房都7字頭....PY班人蝕到入肉

扣埋印花稅
都賺左3年住既時間

回佣應該補貼到D印花稅

六百幾買果堆應該唔洗蝕既

元朗鄉黑 不了

差半個月又平D

新界兩房交投一覽！中原地產元朗副區域營業經理王勤學表示，新一年市場氣氛好轉，刺激買家入市意欲回升，加上不少業主在叫價上願意作出讓步，故減價盤不乏承接。元朗區本月二手成交氣氛造好，已錄得逾50宗成交。最新錄GRAND YOHO 1座低層G室，實用面積約507方呎。原開價840萬元，新近議價至812萬元成交，累減28萬元或約3.3%，平均實用呎價約16,016元。原業主2016年9月以764.76萬元買入，持貨至今帳面獲利約47.24萬元或6%。

其實grand YOHO好住嗎？想一炮過買自住

唔驚俾黑社會打都ok

唔計鄉黑應該幾好住...
有大商場 有民生鋪仔 下面有鐵有巴士站
但校網一般

新樓買新鴻基比人食盡溢價 on9

鄉黑 不了

2016年買grand yoho同2017年買荃灣西堆一手樓同價
買shk一手樓短期內賣蝕讓係常識吧

7球幾16年買兩間嘉湖都得 升最多

住香港衰過住菲律賓, 冇治安冇醫療

好住過兩條街口就係同樂街

Grand Yoho 萬4蚊呎，park Yoho 萬2都唔值

都係劈大西北

肯劈港島未

最先劈其實係豪宅 純投資作用

可能收到風

九龍城果堆

我grand yoho 16 年9月買502尺都係580萬

當年係咪排晒隊買 我記得個市回返 PY都爆飛爆到七彩

朗城匯未入住嫁
仲封住緊嫁

係排隊買， 我抽中頭100 名， 我記得我好似係70幾
果時每簽限買1大1細單位
佢10個10個咁叫出去揀單位， 我見前面果個個都掃2個單位，cls

呢家唔走，下個月未必可以用返呢個價走。

呢個價應該鋤到長沙灣四小最平單位

抵撚死
炒樓死全家

好人好者住元朗。。

低層係平啲架喎, 當年最平嗰間兩房賣528萬

要俾白衣防暴畜龍輪流打 免費都唔住

文章原業主玩到770萬...建期PLAN+高層貨尾

你估人地真係蝕咩，d 錢都唔知點黎，轉一轉變現金自己使，仲話蝕

Midtown 2房820萬

嗰陣貴啲仲要低層
而家中層仲平幾十萬

抵啦柒頭

出街會俾鄉黑打
不了

明白誠哥走得早&唔賺最後一個銅板未？

見到早幾日仲開呢口價...笑左
如果Grand yoho 七百中，Midtown 頂盡咪值六百尾

都幾廢
有樓都可以蝕錢

講真有700個真係出面大把選擇唔使住元朗
其實yoho得個商場大但d鋪唔多好行
三個商場連貫性好低
往往一期行去二期都要花時間搵路

同沙田新城市/奧海城甚至moko比都係爭d野咁
但明明配套yoho係齊

租金都賺啦

呢個樓齡 五百呎好用間隔2房既7球真係少選擇

我都係咁諗， 不過我元朗人，屋企人又係元朗先買yoho

行落樓下就刀光劍影，行過對面就一街支那毒雞。

不了

計埋住咗3年應該平手

買貴左啦
頭飛5球半買到兩房
想賺都難

示威令經濟唔好？
個天即刻俾個瘟疫大家知道咩先係拖冧經濟

過多兩個月就萬二蚊呎，佢算叻仔

都未計供樓利息，每個月萬幾蚊息

大西北始終係大西北

應該收到風 有大獲野

所以急急走

俾大耳隆追數咩為乜要揀呢個時候賣樓咁笨柒

YOHO MIDTOWN 5座極高層D室成交，實用面積507平方呎，向南及享極高層內園景致，屬屋苑兩房樓王，同類單位一向少有放盤。業主於本月6日放盤，叫價850萬元，經買家議價後，最終減價35萬元或約4%，將單位以815萬元沽出，折合實用呎價16075元

Midtown都係815萬，grand yoho果陣係咪有特別原因先咁平

駁五刀計我話牛屎地方3千蚊呎都唔值，
容乜易陣間落個街俾成班老黑追打

返屋企坐個西鐵都要俾鄉黑打
唔顧下自己都顧下大住肚嘅老婆

好似係面璧盤黎, 有aa SELL 過我,
對住新元中

MIDTOWN好似一直係15000樓上好硬

掉翻轉睇，蝕50萬就有人接貨。
個市其實好硬

有撚錢咩，仆街

日日都打

GY, MIDTOWN同瓏門2房個價咬得好緊

有錢一炮過比就揀好d啦，唔為自己著想都顧下屋企人

PY真心濕鳩
要乜無乜, 無車直頭同離島無分別
夠膽平均叫價 16K

帳面都要微輸真係純粹贏住左幾年

帳面微輸可能仲有賺, 有AA 回贈同銀行回贈

輸稅 同機會成本...16年二手樓鳩買而家都賺到笑

住緊勁唔方便 不過d設施幾好 退休住一流

park yoho根本偏撚過村屋
夾硬痴yoho 牌頭谷樓價

郊外生活，識乜

點唔方便? 除左21號冇黨鐵

預支北環綫溢價...

等車等好耐 又冇乜食肆

全港最多餐廳係元朗

同埋d巴士幾乎一定無得坐

我講緊附近...要岀去就要撘小巴巴士的士岀去元朗 窮撚冇車PY係錦上路至元朗既中間位

你果度park yoho下嘛

仲要好多時半個鐘一班

係 打漏左sorry

所以佢地咪蟹尻曬囉

新樓又低密度喎

無人講瑧頣？
買萬五六蚊一呎但係隔離溱柏買最多萬一蚊一呎

假豪宅先劈咋？

元朗平均呎價之最...

爛田爛地, 又有水塘
低密度到商鋪都無, 得自己屋苑

本港新型冠狀病毒肺炎（武漢肺炎）個案不斷增加，若屋苑出現確診個案，勢必拖累樓價，促使愈來愈多投資者「要錢唔要貨」，紛紛把單位劈價求售，蝕入肉也在所不惜。豪宅地段紅磡、何文田及九龍塘一帶首當其衝，過去兩天至少有20宗大手割價個案，四成放盤低市價（近期同類單位成交價）約10%，為近4年最慘烈，惟全數無人「吼」。「武漢肺炎價」成為近期部分放盤的吸客口號，但代理直言，豪宅不是剛需市場，就算湧現大量低市價逾一成放盤，買家往往要求低水15%至20%才願入市；若疫情惡化，隨時要低市價三成才有承接，不排除部分業主率先跪低進一步減價，加劇樓市調整壓力。

都仲要770萬先買到500零呎

樓下睇文宣都分分鐘比人打

Grand yoho 當初開賣太高水位

刀光劍影
巴打好文彩

啲漁塘遲早填架啦

元朗出港島20幾蚊點住

香港買樓買到輸，佢都叫奇才

錯啦，過去幾年好多大價樓/ 新樓都會輸錢

有揸車去荃灣幾分鐘，大埔道封咗，唯一入到大埔嘅車都係元朗兜入去，北上去落馬洲皇崗好近。

可以話係新界嘅中心地段，擁抱大灣區嘅首選。

鄰近嘅鄉黑充滿人情味，捨得消耗珍貴嘅口罩，帶上鐵通同藤條接車

後面養豬場wo

PY呢個垃圾盤既討論話題係漁塘豬場

抵死

新鴻基真係要多謝何妖同中聯辦

Yoho第四期而家點賣

好似d老散買股票
跌少少就急急腳放

沉降問題都搞唔掂...

炒樓學人炒新界

叫雞幾方便架.

啲二百蚊企街，一除衫隨時聞到條湖北妹個lin仲有上手阿叔啲口水味 真勇士

多謝嗰班黑社會囉
起碼跌咗一成

何文田果渣蝕得仲甘
皓畋一堆苦主

係timing問題

叫sell hong kong 出錢組織民兵討伐佢地

戅鳩先買大西北

尼期咁多成交aa9未好好生意。

我16年買尚悅上年10月賣左執左1.5m

Yoho 1 沙士開賣
Midtown 海嘯後
Grand yoho 就16年都有個小跌市

次次一手都係淡市，但又好多人爭

16年跌過幾個月
嗰時元朗是但買一間，而家都應該執到兩球

可以話係聞所未聞

如果PY附近可以再起多啲.班環保撚唔好再搞搞震
夠人口加到黨鐵站,就掂晒

等得黎個孫都應該差唔多出世

扣埋息，印花稅，佣一定輸

應該會有人仆出嚟話賺咗租金 加上當年有回佣呢樣嗰樣 總之業主唔會輸

將中會唔會好好多

讓領導先走

跑輸大市仲要倒貼，賺咗啖氣返嚟？

乜都話假... 升嗰陣又唔話假豪宅

其實嗰時一手有現金回贈有成樓價超過一成半，如果用建期plan, 回贈係唔會喺成交價睇到

屯元天呢啲地方真係狗也不屌

你話即供優惠定回佣呀
成交紀錄冊上面成交價係計晒所有即供優惠

因為用建期plan 有印花稅同其他回贈係付清樓價先俾，所以唔會喺成交價反映，但用即供就會減落成交價。所以睇成交價會見到明明同一lot 賣上下層可以差成百萬

係，我不會嬲都話元朗站隔籬嗰啲先係真yoho

PY我不嬲叫佢做假yoho

蝕住賺

個個諗住名校網無撚敵
點知柒婆習近平發癲玩謝腥港
讀幾多書都無用
嚇到個個準備割禾青敗走翻澳洲/加拿大

住屯門都唔會住元朗

瓏門好硬淨..

元朗仲想升？ 唔撚係呀麻

一有事緊係呢d 假豪宅跌先

所以我都唔明點解成日有人話個市唔點升渣幾年放都賺左租金🤦🏻‍♂️

重未計如果買二手樓執下先租俾人果d 裝修錢

重有差餉.

因為你無樓&計錯數
四年租金，我當兩年用來還息，仲有兩年扣左雜費就淨袋，入面細數廢事計，一定有賺

靚抽

租金回報得2厘幾，息又2厘幾，你點計到2年租就比到4年息？

印花稅，佣都唔係細數

721加武漢肺炎，雙鬼拍門輸少當贏

我粗略咁計已經比多左佢，廢事咁複雜，每月供款有一半還息，扣埋稅，比盡咪打個和或賬面微蝕，但賺左4年住

瓏門樓下起居飲食其實多選擇/經濟過yoho 好多 係睇自己接唔接受到西鐵係尾站

供樓條數一定貴過租好多，而前期供樓，利息係佔大多數、一定唔係息，本一半

元朗鐵路站有好多新樓供應，屯門真係得一個瓏門係多樓

如果係用銀行按揭買二手樓，點會唔係息本一半？除非你一手樓有啲特別方法去還款，例如呼吸plan，如果唔係正常都係息本一半

一半計，6球樓計，9成按30年供近要2萬2一個月，息要萬一，管理費，差向二千
6球樓租值得萬4， 5 ～ 你只賺1，2千

有錢FULL PAY 借小小 買荃西VC大兩房 或者奧運好過啦

元朗樓，721之後係咁跌

借幾多錢先會一個月俾萬幾蚊息咁多?

借500萬己經要1萬蚊息

差餉逐季收，大約$1500季，你唔識唔好鳩up
比你扣晒所有支出 息，帳面當你打和或微蝕，已經比突你。但賺左4年住，咁即係賺定蝕？

反而想知咩人係呢個時候仲會用成8球去買元朗既樓

管理費 GY 要4蚊呎，標題個單位成5百幾呎，齋管理费都2千幾一個月，邊個9up

點賺？你要比息，駛費，成萬幾蚊，你講到冇比過錢住咁，
另外我未計印花稅，賣樓佣金，按保～
標題7百幾萬樓己經廿幾萬印花稅

賺定蝕？

點解你計數咁怪，計完賬面數，但又會有得住？
賬面數已經包左租金收入或者自住啦

你要計計埋回佣，銀行回贈
計條數出來，睇過蝕幾多

賺左3年租 冇蝕呀

係，簡單講即係已經用低於市值租金住左4年，即係賺定蝕？

回佣加回贈條數點都唔會多過印花稅

因為你都未計印花稅，賣樓佣

我知唔會多過，我想知蝕幾多
住左4年，睇過有幾蝕

當你還息11000，管理費2000，差餉600=13600

10年大裝修一次35萬，一個月大約3000蚊

總支出16600一個月，仲未計稅項。

只要租屋唔過16600，就有賺

粗略計晒啦，你又計來睇下

巴士站
架架巴士去到Yoho都冇晒位

又點低於市值租金？
一係自住，一係出租。
你自住就無左租金收入
其實有咩分別，點會有高低分別

依家GY 兩房15000

標題入面7百幾萬樓印花稅已經3.75，如果係第一層計

yoho好d坐西鐵出荃灣西都係10分鐘
唔鐘意既 出尖東都係20-25分鐘

10年先裝修一次其實計少左佢啦

元朗仲邊個想買呀

差餉，地租一季季咁交，計埋除返開咪又係幾百蚊，仲有你計完都仲有數圍，加上唔買都要租，咁如果有自主需要都係焗買，如果投資的話就不了，世上冇嘢實賺，加上最憎人炒樓

管理費唔駛錢 ?GY 4蚊呎啊

跌啦跌啦

但你自己計完都係有數圍

加上租係全支出，但買有一半係本，係幫自己儲錢，仲要層物業係自己

講緊一個月固定開支都同租差唔多，話賺左住既笑死人、
計埋印花稅，賣樓佣，唔夠首期既人仲要比埋按保，呢d講緊幾十萬

冇可能，一定係莊家做假成交震貨

供樓利息咁低點解要full pay
有錢比左首期先再做其他投資

14,785

咪叫你計條數出黎比人睇下業主蝕幾多囉

比大家睇下有冇計錯數

如果層樓一直持有就係，講緊個案中4年賣樓，蝕就係蝕

認真答你

交通方便程度： 新元中>grand>mid

會所級數：grand,mid,新元中
淨係grand yoho嗰個100米長泳池已經贏曬,
巨型gym room, 但管理費同mid差唔多

長期居住：新元中,grand,mid
新元中管理費平一半
99%香港人

利申： 擁有grand yoho, mid yoho, 新元中住客証

你咁都唔明好難討論落去
係自住無左租金收，但佢唔自住都要出去交租，明未？

如果係買細價錢都係二十萬左右，但你租一年樓要幾多錢？加上買樓有回俑，有cash rebate, 有mortgage link ac, 打爆左個ac，直頭供少一半息，呢啲係租樓永遠都冇嘅優惠，租係現甩甩俾人掘你啲血汗錢嚟幫業主供樓

點計？只有個約數， 你點計佢租左幾錢，回佣幾多？

個個都唔同 ～ 有d人直情冇回佣，
係得印花稅係Fix ，而印花稅條數好明顯己經大過回佣加銀行回贈

約數都計出黎睇下丫，我都係用約數計啫

其實mortgage link息率都係2厘多d, 好多定期都有 咁樣計法有d問題，租樓既人一樣揾到呢個回報，唔應該計埋落去慳左既利息

細價樓一樣要比息，管理费，差向，當然9成半人4年前買左樓，依定都係賺～
但我地討論緊呢個GY單位

印花稅28.8萬，賣樓佣7.6萬，total37.4萬

Mortgage link係活期點樣比？仲有活期做到兩厘幾，其他國家都做唔到啦⋯⋯

GY呢個單位帳面蝕左一萬，加埋其他手續費，俾盡二十萬，其實唔洗呢個數，大佬先夠俾GY呢個單位差唔多一年租...我唔係否認樓市冇下行，但原業主都賺左租地方住嘅錢

佢呢啲醒呀 蝕少咗

回佣呢？ 回贈呢？ 約數丫
一次過講足D啦

有冇人幫到佢？

賣方好似唔洗俾印花稅...

721
唸起同鄉黑南亞一齊就不了
價格反映質素

證明你未買過樓，供700令萬，以前要比4成首期，供400幾萬，一個月供18000-20000，大概12000本，8000利息

新樓間間都溢價喇

咁未租囉，用支出減收入，好易計賺定蝕

真係對牛彈琴 九唔搭八

咁即係唔係計數啦，係滿足願望
如果唔係，投資又點會無數計

印花稅：-28.8
回佣：+10
銀行回贈：16萬（8萬每兩年）
賣樓：-7.6
租金：76.8
供：-86.4
取回本金：+48 （供樓取回本金，大概每月1萬）

賺28萬到啦

簡單講即係用低於市值租金嘅支出住緊自住層樓，即係賺定蝕？

上面有ching計埋條數仲有賺添，即唔止低於市值租金咁少，即係賺定蝕？

唔明都幫你唔到了

取回本金計賺咁搞笑，不如你擺錢入銀行，幾年後攞番當自己賺左喇

第一GY係樓花，你賺唔到4年租，第二當年租金冇依家高

仲有，你出去租間細，都係支出啦，佢又唔計

點解唔計，都唔洗自己供

500呎。800萬好抵

明你講咩， 計左落供，供86.4萬點計出～

你4年息40萬都唔駛？
有冇咁少啊，比一半首期計？咁首期息賺少左駛計

比4成首期，供18000一個月，咁果陣買grand yoho一定係要比4成首期
8000利息一個月左右

唔信你可以搵層樓試下供

你列條數出黎講啦，又咁又咁

你成個邏輯錯左

仲有up乜嘢出去租間細 咁不如訓街就全賺啦

咁我計俾你睇下，假設你每一個月都租得出，無吉租期，

租金回報一個月15000

支出：管理費2000，差餉600，供樓利息9000，10年大維修一次35萬（一個月3000）

期實無咩賺

但你扣住左300萬首期

我無計任何交易成本，例如佣金，稅項。因為假設唔會經常買賣

上面ching計左條數有少賺，因為我唔熟grand yoho用約數計未必準

根本同蝕完全談不上

人地幫你計晒落去都仲有賺呀

我唔會話係蝕，因為我唔計樓價升跌，但我計係回報率。我意思係用300萬換來的回報率太低

grand yoho 3年前買都咁既撚樣
元朗 呢D濕鳩地段

低還低，就另一回事，文章講左佢賬面微蝕走，但有人話佢唔止蝕咁少麻，點知計完原來仲有賺

其實仲有好多洗費，例如日常維修（年年都一定有野整，例如洗冷氣），10年裝修一次其實計少左，仲有一定有吉租期，收租又要交稅

咁又唔係，佢計埋買賣交易費用，樓價升跌，又真係可能會蝕

計晒喇，有冇聽書架

邊有計呀，佢咁短時間做買賣，個交易成本一定佔個總租金收入好大比例啦

佢可以賺返個裝修唔計

碌上d唔好咁懶啦

使唔使新年看更利是都計埋落去

你覺得唔啱又列條數出黎睇下

大佬，買一次樓洗費，經紀佣金，釐印費等等，要差唔多40萬，點同利是錢

佢咁短時間就賣，樓價又無賺，租幾年俾人都未必收得返d洗費啦，所以先話佢有機會蝕。仲要300萬首期俾人hold左4年

1個月租金收15000，減9000利息支出，600差餉，2000管理費，每月實收3400

3400乘12乘4，得16萬幾收入

應該唔夠俾買賣交易成本

知唔知咩叫回俑，回贈？

識d唔識d又聲大大，你講嘅支出上面有人計晒比你睇又唔睇

元朗樓仲想翻身

幫你推下，比個傻仔睇到

真係不了
不過ching咁講會阻住呢度啲aa搵食

亂咁計，GY兩房點租到萬8蚊個月呀

當你計$15k月，都只係賺少左，何來蝕呀

GY係賣現樓定樓花？

現樓你岩，樓花我岩，但都唔緊要啦，唔計了

重點係4年計埋收租都無得點賺，太傻了

721 721 721

班鄉黑仆街死

管理費差向全部唔計，仲未計唔係現樓，
比左個首期又唔計損失左既利息

個d回贈、回佣就計得盡

管理費$2000
差餉$500／月
比你計晒，都只係賺少左，何來蝕呀

見你地傾得咁開心，我都試左用excel計。若果當唔洗裝修，唔使比佣金黎租樓比人，無免租期，唔洗買傢俬，唔洗買火險，最後會微賺11萬。細數如下:

樓價=770萬
首期4成=308萬
印花稅3.75%=-28.8萬
新樓回佣=10萬
銀行按揭回贈(2次，每次1.8%)=16.6萬
賣樓經紀佣金(1%)=-7.7萬
賣樓律師費=0.5萬
收租(4年，每個月1.5萬)=72萬
管理費(4年，每月2000)=-9.6萬
差餉(4年，1季600)=1萬

當供款30年，利息2.25%, 每月要供款1.77萬，4年總共供左-85萬
4年後，賣樓嗰陣重欠銀行=417萬
當賣樓都係770萬，實際羅返353萬，加加減減上面d收入同洗費，最後得返319萬。所以308萬首期，4年後會賺到11萬，變左319萬。

唔夠講就話無得點賺

你交4年租又賺左幾多錢呀？

就算跌一半業主都賺喇 好多嘢唔係淨係用錢去計架嘛

大家點睇啟德區？
想趁跌少少 買兩房

2016年用7百幾萬買元朗 蝕係正常

蝕都要賣，就知業主等錢洗啦

每逢21號都冇得用黨鐵翻屋企

要計一定蝕啦，2017年7月入伙

衰撚過買沙士淘大

鄉黑 唔怕死真心平既

蝕幾多呀計來睇過

你交租4年又賺幾多呀？

清晰易明

淡友快d來打J啦

2000管理費得唔得

差唔多 3.95一呎

你講清楚比幾多首期，息率幾多，點計出來
你計佢比一半首期，比既息實少架， 因為幾百萬現金4年既利息收入你唔計啊嘛

上面有人計左比你啦，最少4成首期係must

仲有咩雞毛蒜皮錢快d加晒上去啦，唔好問咁多次了 列條數出黎睇過點蝕法

4年樓有2次按揭回贈？ 銀行開善堂？ 一般3年先冇罰息喎
你計2次回贈，就要計埋罰息喇

原業主於2016年9月以約769.5萬元購入上述物業最終減價至768.8萬元成交 769.5-768.8＝蝕7K

回贈2次？ 4年賣樓但冇罰息？
3百幾萬現金冇左4年又唔計利息損失？

2次回贈我唔熟，等上面ching覆你

你又列你認為啱嘅數出黎睇下，睇過蝕幾多

問問問，列你條數出黎睇下啦，一樣野無得駁又問第二樣，第二樣無得駁又問第三樣

銀行按揭一般鎖2年啫嘛。

實不相瞞，我都係睇淡。不過我見你地拗緊蝕定賺，先至列細數出黎睇，估唔到真係無咩野蝕。

呢度我自 的確係2年罰息期
但回贈每次都計2%， 而轉按要幾千蚊律師費

佢大部分都啱，但3百幾萬既現金支出就冇計到息
計佢2厘都十幾萬息

係廿幾萬息先啱

你一次過加晒d雞毛蒜皮錢先ok？ 幾千蚊律師費都影響唔大 都要拎埋出黎死撐

點樣現金支出利息2厘？ 邊個比你？

我當學新野，新樓我都唔熟

人地話你咩三百萬首期2%利息無計，雖然我唔知佢問咩，可否解答下佢

有免費棒擊療法服務提供

幾百萬現金4年前買十年期美債都有2厘幾喇

投資涉及風險
你估算實賺架

你買樓就計租金收入，現金幾百萬就0收入？

Risk free 既投資產品美債4年前有2厘幾

你擺銀行有2%息？ 唔好同我講買必升股票馬後炮

馬後炮有撚用咩

我話我中六合彩呀

你計買樓，就又收回佣，又做2次轉按，仲要收到最高
計揸現金就計佢豬咁蠢擺幾百萬係屋企0收入，唔得咁架喎

Grand yoho 管理費仲係$3.95? 幾個月前有個agent話$5
Mid 管理費又幾多？

2018年2.55釐都有

你依家出去揾定存大額揾2釐唔難

前幾年買落還可以
呢個地段咁多新樓 依家新嗰批賣25000蚊一呎要點樣發展先可以上到3萬蚊一呎
又有幾多人願意俾3萬一呎買一個無靚校網 啲樓密麻麻既社區

實數唔太記得
G係4.x
Mid 近4
新中 2.x

咁能誇

奧運海皮邊都係兩萬頭。。。

公平d講句，308萬擺4年賺得10萬左右，回報黎睇係唔理想。但係叫得投資，就有輸有贏。若果樓價只係升到5%，4年累積回報已經超過10厘。

唔緊要，記錯罰息期有幾大問題? 咪當大家交流下囉。我覺得投資最緊要分散，係唔同時期總有唔同投資會跑贏大市，無話邊種投資一定啱。

Grand Yoho 入伙係2017 4月，樓花期半年，所以實際租得唔夠3年，而唔係4年，計埋呢樣係蝕

邊個得一注錢3球會買晒美債？

成日話蝕又計唔到蝕幾多叫你比條數又無

一陣又了d律師費，管理費，差餉雞毛蒜皮錢來講，看更利是都計埋丫笨

咁你要計佢買股票，買其他野好難計架喎，用一個最低風險既投資產品做比較都好合理

事實的確無，做唔到例子。

你最多話蝕機會成本，但係無數圍

佢用4年租計賺11萬、實際係收少左14個月租，11萬減番（15000-2500）x 14=175000
輸6萬都唔係好難計姐

咁如果買樓full pay 一定點都賺喇
因為你完全唔計損失左既利息收入

9 按仲有按揭保險

個case唔係full pay，已經用最低4成首期去計

加埋稅，成3百幾萬，完全唔計損失既利息收入公道？

你計利息收入，即係無買樓，咁要加埋每月住屋開支$15000

咁你係買樓個度咪計左租金收入，點會2邊都計，冇買樓要計租，咁買左樓要減番租金收入喇

租金收金係比自己呀，四成首期放咩租呀

你終於識計數，埋單總支出$60000, 但住左34個月，我想問蝕左D咩？

你計左買樓有租金收入啊天才，你計得租金收入就唔係個度住喇，咁係咪蝕啊，天才

頂，我比你激死
你計自己比租比自己，但又計自己賺左住
你所謂既住己經反映左係你計既租金到喇

笑死

你賺住條數唔使計落去呀？
$15000月 正數
息$7000 負數

Good

又loop 番轉頭、所謂既住，即係租，之前己經計洒入去

租金收入比自己係正數，天才，你有冇樓架？

住係要成本，自住都有成本，息比出去係負，自住租金比返自己係正。

奧海城甚至moko比

個邊700買到d咩？

我真係暈

你望上面人地條數點計先啦

最經典筲箕灣譽都，譽東

啟德除左租金外根本無跌過
升到25k

筲箕灣區既新樓真係買家墳墓